<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Soloidx</title>
    <link>http://ider.ninja/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Soloidx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jun 2014 23:29:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ider.ninja/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>11 Instrucciones para un mal dia</title>
      <link>http://ider.ninja/2014/06/11-instrucciones-para-un-mal-dia/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 23:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2014/06/11-instrucciones-para-un-mal-dia/</guid>
      <description>Alguna vez te pasó estar en uno de esos días en donde todo lo que haces va mal, tus proyectos no se concretan, recibes malas noticias y no ves cuando la tormenta se va a calmar.
Todos pasamos por días como esos y es en momento como este donde prefiero tener vídeos como este a la mano&amp;hellip;
  Lejos de mucho Shane Koyczan es un gran poeta para mí, con unas palabras profundas de una forma tan clara y precisa hacen ver que tu realidad es algo mas allá de lo que percibes&amp;hellip; que hay poesía en la vida misma&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 [Movido] The Python Paradox</title>
      <link>http://ider.ninja/2014/06/10-movido-the-python-paradox/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 16:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2014/06/10-movido-the-python-paradox/</guid>
      <description>Este es uno de mis artículos migrado de mi anterior blog, fue escrito el 26/03/2012
 Aprovecho un poco de tempo de mi descanso para poner a disposición los materiales de la charla que dicté en el UCSSINUX Open Day realizado el 24 de marzo en la UCSS.
Las diapositivas en prezzi: aquí
Las demos en github: aquí
Un saludo grande y hasta la próxima ;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09 [Movido] - Post de prueba con Vim</title>
      <link>http://ider.ninja/2014/06/09-movido---post-de-prueba-con-vim/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 15:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2014/06/09-movido---post-de-prueba-con-vim/</guid>
      <description>Este es uno de mis artículos migrado de mi anterior blog, fue escrito el 26/03/2012
 Empiezo este post confesando que soy un usuario y fan de Vim, lo suelo utilizar para todo, desde programar, hasta escribir correos y ahora he decidido agregar una característica mas a mi editor, la capacidad de postear a blogger.
Espero que todo salga bien en esta prueba y la publicación sea exitosa.
Saludos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>08 Del pensamiento hacker y otras cosas (II) The smartest person</title>
      <link>http://ider.ninja/2014/06/08-del-pensamiento-hacker-y-otras-cosas-ii-the-smartest-person/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 14:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2014/06/08-del-pensamiento-hacker-y-otras-cosas-ii-the-smartest-person/</guid>
      <description>Estas ultimas semanas ocurrieron cosas interesantes, mi reunión con Recursos Humanos en mi actual empresa en donde la pregunta: ¿Qué te apasiona? Retumbo en mi mente por unos días, como si fuera algo que olvide preguntarme hace un tiempo y lo segundo fueron dos ofertas de empleo que me hacen pensar - una vez mas - en qué me motiva para buscar un trabajo.
Tenía en mente el escribir algo sobre esto pero no encontré la idea correcta que resuma todas las ideas que pasaban por mi cabeza y el desencadenate fue esta frase anónima:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07 [Movido] Python para alegrarme el día</title>
      <link>http://ider.ninja/2014/06/07-movido-python-para-alegrarme-el-d%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 17:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2014/06/07-movido-python-para-alegrarme-el-d%C3%ADa/</guid>
      <description>Este es uno de mis artículos migrado de mi anterior blog, fue escrito el 13/03/2012
 Debo de reconocer que me gusta mucho leer el manga y en especial me gusta mucho los lectores web como submanga, pero debido a la poca velocidad de conexión y a que no dispongo de tiempo suficiente como para cargar imagen por imagen cada pagina y ponerme a leer así que invoque mis superpoderes de desarrollador de python - que bien me caen ;) - y decide hacer algo al respecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06 [Movido] - Preparando Mi Charla De Python (III) El Codigo</title>
      <link>http://ider.ninja/2014/06/06-movido---preparando-mi-charla-de-python-iii-el-codigo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 18:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2014/06/06-movido---preparando-mi-charla-de-python-iii-el-codigo/</guid>
      <description>Este es uno de mis artículos migrado de mi anterior blog, fue escrito el 11/03/2012
  python motherfucker   Ya con los slides en avanzada me toca hacer las demostraciones en código (por dios! si voy a hablar de un lenguaje, al menos tengo que mostrar algo de código que funcione!) es por eso que necesito al menos una terminal, aquí me encontré entre optar por escribir las demostraciones en el momento o traer scripts ya listos y ejecutarlos, si me voy por el primero podría darse el caso de que tenga pánico escénico y me olvide de escribirlos por otro lado tener los scripts listos da una sensación de copy/paste y en lo personal no me gusta&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05 Del pensamiento hacker y otras cosas (I) El foco</title>
      <link>http://ider.ninja/2014/06/05-del-pensamiento-hacker-y-otras-cosas-i-el-foco/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 18:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2014/06/05-del-pensamiento-hacker-y-otras-cosas-i-el-foco/</guid>
      <description>Cuando empecé el año muchas ideas (con forma de resoluciones de año nuevo) vinieron a mi mente, hacer un poco de ejercicio, llevar clases para mejorar mi inglés, practicar uno que otro deporte de extremo, aprender guitarra, mejorar mis skills de DJ, actualizarme en temas de desarrollo, metodologías ágiles, mejores prácticas&amp;hellip;
Pero empezando muchas cosas nuevas, al mismo tiempo, hace que sea muy fácil fallar en todo, creo que es cuando uno se replantea las cosas y priorizar&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04 Al ataque del FSM</title>
      <link>http://ider.ninja/2013/04/04-al-ataque-del-fsm/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 19:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2013/04/04-al-ataque-del-fsm/</guid>
      <description>Mientras tomo un café recuerdo cuando inicié un proyecto hace un par de años hice las cosas de mejor manera, implementé una estructura de archivos usaba los estándares de calidad de código, empezé a investigar sobre pruebas unitarias, implementé un par de test de ejemplo y empezé mi desarrollo usando el mejor framework en la última versión que podia encontrar.
Con el tiempo, debido a presiones de tiempo empezé a creer que algunas cosas sobraban, dejé de lado los tests por que consumían tiempo, deje de consultar a mi cliente as cosas hasta tener funcionalidades completas para evitarme su charla de 10 minutos sobre como tendría que ir la lógica, empezé a solucionar los posibles errores en el lugar donde ocurría programé alocadamente con el fin de llegar a tiempo y me empezaba a sentir mal por ser tan lento en desarrollo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03 [Movido] - Preparando mi charla de Python (II) Las herramientas</title>
      <link>http://ider.ninja/2013/04/03-movido---preparando-mi-charla-de-python-ii-las-herramientas/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2013 16:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2013/04/03-movido---preparando-mi-charla-de-python-ii-las-herramientas/</guid>
      <description>Este es uno de mis artículos migrado de mi anterior blog, fue escrito el 10/03/2012
 He revisado a grandes rasgos las herramientas que puedo utilizar para el desarrollo de mi charla, he pensado en usar un recurso online para el manejo de las presentaciones ya que en oportunidades anteriores solo he usado programas instalados en mi PC, ademas es muy común utilizar presentaciones de Microsoft&amp;copy; Office&amp;copy; y LibreOffice así que quiero salir un poco de la rutina y encontrar una herramienta nueva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02 [movido] - Preparando mi charla de python (i) La planificacion</title>
      <link>http://ider.ninja/2013/04/02-movido---preparando-mi-charla-de-python-i-la-planificacion/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2013 16:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2013/04/02-movido---preparando-mi-charla-de-python-i-la-planificacion/</guid>
      <description>Este es uno de mis artículos migrado de mi anterior blog, fue escrito el 9/03/2012
 Hace poco un amigo mio me invitó a que participe de un evento que su comunidad de desarrollo esta organizando, esta se llama UCSSINUX y el evento es el UCSSINUX open day.
Como me pidieron que la charla se oriente al desarrollo, me encontraba en serios problemas, no sabia el nivel técnico que tendrían las personas, por un lado no me gusta dictar una charla muy técnica (a menos que quiera impresionar) ya que si el publico no lo comprende no tendría sentido, por otro lado si el nivel técnico de mi charla es muy baja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 Make It Happen</title>
      <link>http://ider.ninja/2013/04/01-make-it-happen/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 19:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ider.ninja/2013/04/01-make-it-happen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace mucho tiempo me decidí por hacer un blog, intenté por tres veces, y temo
decir que fracasé en esas tres,  no fui lo sucicientemente constante como
para generar muchos artículos y habituarme a postear seguido&amp;hellip; pero ahora es
distinto.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>