<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hacker Mindset on Soloidx</title>
    <link>http://www.ider.ninja/tags/hacker-mindset/</link>
    <description>Recent content in Hacker Mindset on Soloidx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jun 2014 14:45:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ider.ninja/tags/hacker-mindset/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>08 Del pensamiento hacker y otras cosas (II) The smartest person</title>
      <link>http://www.ider.ninja/2014/06/08-del-pensamiento-hacker-y-otras-cosas-ii-the-smartest-person/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 14:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ider.ninja/2014/06/08-del-pensamiento-hacker-y-otras-cosas-ii-the-smartest-person/</guid>
      <description>Estas ultimas semanas ocurrieron cosas interesantes, mi reunión con Recursos Humanos en mi actual empresa en donde la pregunta: ¿Qué te apasiona? Retumbo en mi mente por unos días, como si fuera algo que olvide preguntarme hace un tiempo y lo segundo fueron dos ofertas de empleo que me hacen pensar - una vez mas - en qué me motiva para buscar un trabajo.
Tenía en mente el escribir algo sobre esto pero no encontré la idea correcta que resuma todas las ideas que pasaban por mi cabeza y el desencadenate fue esta frase anónima:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05 Del pensamiento hacker y otras cosas (I) El foco</title>
      <link>http://www.ider.ninja/2014/06/05-del-pensamiento-hacker-y-otras-cosas-i-el-foco/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 18:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ider.ninja/2014/06/05-del-pensamiento-hacker-y-otras-cosas-i-el-foco/</guid>
      <description>Cuando empecé el año muchas ideas (con forma de resoluciones de año nuevo) vinieron a mi mente, hacer un poco de ejercicio, llevar clases para mejorar mi inglés, practicar uno que otro deporte de extremo, aprender guitarra, mejorar mis skills de DJ, actualizarme en temas de desarrollo, metodologías ágiles, mejores prácticas&amp;hellip;
Pero empezando muchas cosas nuevas, al mismo tiempo, hace que sea muy fácil fallar en todo, creo que es cuando uno se replantea las cosas y priorizar&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>